李登輝：「《南京條約》的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國」

大家點睇？應該打官司？

當時的中華民國總統李登輝曾表示「《南京條約》的正本在臺灣，香港的主權屬於中華民國」

應該去邊個法庭？

係就好 快點收返香港

南京係咪割香港九龍個份??

中共唔倒台，實唔會放手

係
另
北京條約正本原存於中華民國外交部，現典藏於臺北外雙溪國立故宮博物院。

都係台灣

如果新界回俾台灣
九龍香港俾英國

咁香港咪有美軍 同 歐盟既強大軍事支援
FF MODE

唔係啊，南京條約淨係割港島
北京條約先係九龍半島（界限街以南）
展拓香港界址專條就租新界99年

應該簡單講
南京條約 （香港島）
北京條約 （界限街以南）
展拓香港界址專條 （新界及新九龍）

三條有關香港的身世的條約都現存於中華民國

三樣嘢都係齊台灣喎

邦聯
同中華民國結盟
21世紀用高智慧不用固有宗主國或大統一

我只係話南京條約唔係割九龍港島啫，佢哋係台灣我知嘅

以上我澄清咗

放心 香港一點都不能少

支那根本係入侵 係搶

永久割讓

正本存喺邊都無法律影響啦

都ON

A同B簽合約
一式兩份

A保留一份, 依家D又拿住一份, 但D唔喺簽字一方

用吓腦都知, 關D撚事啦

重點係英國交錯咗香港比中共
應該交畀中華民國

正本喺邊一個人手上,，同主權誰屬根本無關喺

岩牙
庭都唔洗上直接開打，英美德海軍駛入

咁英國佬做咩要俾共慘黨？

永久割讓, 英國根本無必要交出香港予任何人

香港一喺繼續英治, 一喺星加坡咁住民自決獨立

Taiwan No. 1

咁即係幾時可以回歸真正祖國，要準備啲咩，向邊度申訴，求做法

或者有得打

邦你老母
聯你老母

香港同台灣根本就喺兩個世界, 兩個民族

咁呢樣又要屌返英國佬
中共上台後無搞清楚啲關係, 元祖送中

都喺英國

份約一份兩份

大一統上腦

當年游蕙禎去信蔡英文就係呢個背景，其實就係要澄清番新界嘅主權問題。

問李登輝

叫台灣交還返D合約文件比香港人

關佢撚事

簡單d你去當鋪當野，張當票晌人地度你點贖件貨，中共根本係打劫

人地on9囉

無得打

根本就無法律上既關係

急獨撚

祖你老母

台灣點會喺香港祖國

大清有正式承認民國
而民國冇承認過支共

依法辦事啦

D支那狗聽到應該會激到爆血管

佢就真喺ON
佢上星期又SHARE陳云根
我已經頂佢唔順
唔撚想理佢

如果香港回歸台灣，咁班學生咪要服兵役?

可惜冇人理解

推

呢個一定要大搞，咁中意自古以來就同你自古以來

香港正式回歸🇹🇼

如果真係咁以後去香港島同其他地方係咪要拎定ＰＡＳＳＰＯＲＴ

支共個講法係唔承認「不平等條約」所以咩正唔正本冇撚用

有時真係唔明，香港有成百多年歷史，要比一個只有七十年歷史既政權去統治，仲要係當年割讓等等文件都唔係佢地有份

民國出現時, 香港已經唔係清國的領土

二戰後, 蔣介石已對邱吉爾放棄對香港主權申索

又LOOP返轉頭做乜柒

中華民國對香港沒有法理上主權

中華民國呢種喺法西斯行為, 同共匪無異

直接問台灣總統？

講咩都假 唔開戰 共產黨會放手咩

份合約係 A 到
然後同 B 一齊做聯合聲明解除合約

件事真係 on9 到震

寧願同台灣做兄弟，到時實踐真正嘅一國兩制，係港台平等地位嗰種，同屬中華民國，互助互補

成班 FF

個主權係鄧小平同戴卓爾傾架

咁搞法實武統

歷史文件

話比english 聽

奶共囉

自己獨立啦

ON

係咪咁多細路仔開心大發現

呢個名好撚正
自己獨唔獨到都係
借人地名義條例脫共先唔好？

1950年已經認咗新中國喇

到最後 當個個都爭緊香港
傾唔掂數 自成一國

希望係咁

露出馬腳啦,
青山派ON

推上國際
比人打劫呀

即係戴卓爾畀人呃咗喎

中華人民共和國不代表中華民國

咁仲有冇約束力

啲小學雞見到呢啲字眼就扯哂旗撚會分析咩
鬼唔想香港唔係比中共管咩

又係呢DXX收番香港的文....睇睇現實啦...下下搵百幾年前的野出黎FF係無用的

主權係建基於中英聯合聲明

有意義？戰敗國對失去控制權既舊有領土既舊條約有乜用

交返畀港共政府？

借出 同 割讓都係合約持有人話事
你當你係邊個

搵句說話香港主權係唔關中共事

台灣：強烈譴責外國（中共）對香港主權問題說三道四

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

反對

而家係
A同B簽約
B死咗 所有遺產繼承畀C
變咗A同C拎住份約
但係有個唔關事嘅D走咗出嚟

結論 你講得啱 關D撚事咩

兄弟？到時候又係中華民國條狗
中華民國幾時滅亡，台灣到底會唔會獨立定立國

香港跟中華民國一樣無運行。

青山派大一統又露出馬腳

台妹來了我帶路

界限街以北應該畀中華民國
界限街以南繼續由英國擁有

香港是屬於台灣的

返d繼續執行南北條約，人地都唔承認中英聯合聲明啦

上次去台北故宮搵唔到

但中英聯合聲明呢家起中國wor

咁香港做中華民國，台灣獨立囉

人哋係中華民國 大清之後嘅政權

「B死咗 所有遺產繼承畀C」喺錯

喺B死個陣, 香港已經不屬於B的遺產

C喺1944年明確放棄對任何遺產的申索主張

今年已是2019年

搞清楚咗時間

你唔可以將時間點只停喺1911年, 唔理1944年發生既事

香港只有獨立, 中華民國主權申索喺非法的

要唔要俾共產黨攻港

第三條

...the Island of Hongkong, to be possessed in perpetuity by Her Britannic Majesty, Her Heirs and Successors, and to be governed by such Laws and Regulations as Her Majesty the Queen of Great Britain, etc., shall see fit to direct.

界限街以北都唔會喺

1944年蔣介石已明確放棄咗

台灣收返香港
之後再俾香港人自決獨立or繼續做民國人
如果選左前者,香港國政府向50年內要定期俾象徵稅俾台灣
咁樣算唔算對雙方都公平?

寫比李登輝咪一早民族自決左

界限街以北歸台灣 以南歸英國

支那即係出兵打台灣？

記得留返97後填海填出黎果d地比支那
廢時佢唔開心

原來就應該係咁

民國政府繼承滿清
係還都還俾民國
唔知係咪咁習總早輪先出嚟鳩噏「中國共產黨是孫中山最忠實繼承者」

Why 50年，不如一炮過畀掟煲費

中華民國出現時, 香港已不是清國領土
喺永久割讓

你班人可否搞清楚事實先?

又一個火坑, 跳入另一個火坑做乜?

得張紙無用

都係鬥拳頭大

點解係唔還畀台灣，點都好過中共

我無野講

屌！返工收工都要出入境

開羅會議放棄咗

咁你係咪想講界限街以北係中共 我誓死抗議

唔該以北歸台灣

海牙

份contract就同國民黨簽，還野就還俾共慘黨

呢個我唔太清楚 有冇條文睇下？

寧願窮都唔想冇自由！

支那台灣都想食埋 佢鬼理你咩

1912年時香港已不屬清國領土, 喺永久割讓

繼承唔到

所以支那咁想攻佔台灣

冇用
國際全部唔賣帳比台灣
打完真係判你輸唔通你真係認自己中國人咩

與台灣共存亡

界限街以北唔喺中華民國, 亦唔喺中共

喺英國完整領土

1984年轉讓喺非法

國民黨無簽

我突然愛國了

係就快 至少我上街有人會聽

國軍來了我一樣帶路
兄弟們，這裡來

中華民國自由地區 update: 臺澎金馬港

日軍在6日後正式投降。蔣介石知道後，立即在廣西派軍隊來港；邱吉爾知道後，也立即從馬尼拉調派海軍來港。中英雙方都打算趁機佔領香港，接受日軍投降。結果，蔣介石讓步，詹遜在28日在電台發表演說，恢復英國的統治權。翌日，海軍少將夏愨率領航空母艦不屈號抵達擔竿島(即今日外伶仃島)，與日軍取得聯繫，搶先控制香港。

其實蔣介石讓步，出於政治及軍事考慮。二戰完結不久，共產黨已經籌備內戰，打算在不同地方接受日軍投降，搶奪日軍軍備，建立勢力。所以國民政府立即與英國達成協議：國民政府同意英國管治香港，而英國就承諾國民軍可以在1947年8月之前，從廣州開入香港，然後登船北上，駛至前綫去打共產黨。另外，英國承諾將日軍的駐港武器送給國民軍，又將九龍塘部份民房租給國民軍做臨時軍營。結果在兩年內，大概10萬國民軍在香港乘船北上打內戰，成為重要戰爭補給線。

蔣狗自己放棄架，咪能再FF

1912年嘅清帝國《清室退位詔書》話，中華民國當時係繼承清帝國領土，所以唔包括已經割讓咗俾英國嘅香港島同九龍半島。而當時新界亦都唔再係清帝國領土，係英國領土。

中華民國一早已經放棄咗全部香港領土主權。

1943年1月11日，中華民國同英國簽署Sino-British Treaty for the Relinquishment of Extra-Territorial Rights in China，但當中完全冇處理到關於南京條約入面香港島嘅部分，其他條約關於九龍同新界亦提都冇提過。

1945年8月18日，喺完全冇威脅丶同盟嘅情況下，中華民國終止咗同法國喺廣州灣嘅租界條約，但冇同英國終止香港嘅租界條約，所以好明顯，中華民國係放棄咗成個香港嘅主權。

仲有美國英國中華民國一齊發表嘅開羅宣言，都講話無意改變戰前領土（即係香港嘅主權同領土都係屬英國）

中華民國冇官員管治香港，又冇派駐軍隊，二戰之後更加默認英國對香港嘅管治同駐軍，已經係好明顯咁放棄咗全部香港領土主權。

乜唔係當時英國政府同國民政府唔答應，俾香港同其他殖民地一樣去自決前途咩

劉慧卿曾在中英聯合聲明的記者招待會上，向時任英國首相的戴卓爾夫人質詢：「妳把五百萬香港人交給一個獨裁的共產政權，道義上是否說得通？」戴卓爾夫人回答：「香港人欣然接受這份協議，妳是唯一例外。」

咁去堔水埗高登砌機要過關了

中華民國
跟住再放手比香港自己搞
但之後台灣自己都要清一清d共產黨勢力

接受唔到第二個中國第三次被殖民lor

只可以接受歸英或者獨立

最衰中華民國退出聯合國

趕走哂啲大陸佬啦

22x365x150 120萬大陸豬運左落香港啦

仲未計自由痕，真係屌爆你個垃圾正苦

在1943年11月23日至26日期間美國總統羅斯福、英國首相邱吉爾及中華民國國民政府軍事委員會委員長蔣介石在埃及開羅召開會議，商討二戰後局勢，史稱「開羅會議」(Cairo Conference）。開羅會議後，三國發表開羅宣言，其中指「[三國] 並不為本身而貪求得益，並且沒有擴張領土的意圖」([The Three Great Allies] covet no gain for themselves and have no thought of territorial expansion)。換句話說，中華民國及大英帝國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土均屬英國，而不屬中華民國。其後，邱吉爾拒絕把香港交給中華民國，並指「必須踏過我的屍體才能把香港從大英帝國中取走」(Hong Kong would be removed from the British Empire "over my dead body")。

呢D要等上國際法庭判完，先再向支那要求執行，如果支那唔執行判決都冇辦法。國際法庭判決其實冇強制效力

理撚得佢， 根本英國40 年前揾錯人談判

如蔣介石二戰後即取回香港,
1949-1950年香港已立即比中共入侵
仲邊有經濟起飛,
蔣介石可能用良苦啊

香港獨立論

白紙黑字，連登仔可否學吓國際法先FF?

=============================

在1943年11月23日至26日期間美國總統羅斯福、英國首相邱吉爾及中華民國國民政府軍事委員會委員長蔣介石在埃及開羅召開會議，商討二戰後局勢，史稱「開羅會議」(Cairo Conference）。開羅會議後，三國發表開羅宣言，其中指「[三國] 並不為本身而貪求得益，並且沒有擴張領土的意圖」([The Three Great Allies] covet no gain for themselves and have no thought of territorial expansion)。換句話說，中華民國及大英帝國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土均屬英國，而不屬中華民國。其後，邱吉爾拒絕把香港交給中華民國，並指「必須踏過我的屍體才能把香港從大英帝國中取走」(Hong Kong would be removed from the British Empire "over my dead body")。

歐洲過境都唔洗出入境
到時香港上下整返個X盟咪得
方便晒

英台友好

歷史計係可以成為台灣土地

臺灣

英國俾中国大到啊嘛
要還俾中国
仲要三忽地一齊還
唔可以好似其他殖民地咁拎上聯合國商討獨立

你去攞到手就屬於你

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

到時中共輸左 又唔認數點搞

國際法庭

新界的確要歸還給台灣

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話

喺

差唔多成20頁紙探討呢個中華民國與香港的國際法問題

香港島、九龍半島及新界喺有唔同國際法原則

班00後一定唔知乜嘢叫「序言書室」

其實差唔多全部條約正本都喺台灣

聽到我打哂j

你幾時產生西方世界唔會終有一日同支那伊朗新AXIS開大片WW3的錯覺
要來的終會來, 係睇下幾時引爆而已

被逼

你係屬於台灣Ja
香港只係香港

同埋,
就算回歸中華民國,
亦不會是傳統宗主國關係,
更不會是特區同中央關係,
這種想法太死,
應該好似Matrix咁, 先有生命力

國民黨幾時有簽

二戰後本來話叫老蔣收返香港佢都無咁做

咁要回歸俾大清

google左，真有此事，卿姐好波

中國係香港祖國，但唔係支共

快點逼我服

中華民國放棄咗對香港的主權申索

證據：九龍城寨 (清國外飛地) 被英國接管, 而不是中華民國駐軍

睇《香港獨立論》, 全部都有詳細講

世界大賊共匪唔靠偷同搶點維生

樓主會係歷史留名

名正言順好緊要, 由其國際社會都已經睇清楚中共用「有史以來係中國一部分」做藉口為未來抗展鋪路

如果呢鋪正到名, 咁中共對釣魚台果d 地方都可能會失去主權, 所以國際社會的確有機會去支持呢樣嘢

第一錯誤: 1972年聯合國通過將香港從自決領土名單中剔除

第二錯誤: 1984年領土轉讓違反住民自決原則, 屬非法

仲可以手持台灣同歐盟 passport

但要英國承認中華民國係中國代表先得

係李登輝

已放棄咗

港台connect, 推左先

李嘉誠百億建設汕頭大學，結果……

所以宜家英國做野啦
你個女被人強姦緊啊

台灣有認可過中英聯合聲名？
冇記錯台灣係認香港算台灣一部份

巴打有冇讀中史

《開羅宣言》明確放棄

輸入台妹

只係放棄城寨主權。97年李登輝爭取過香港

咁咪要留“邊”？

喂 香港既主權屬於香港人
關乜撚野國民黨共產黨事

Push

香港俾台灣接管有民主但要講國語，你制唔制，我就不了

佢跟本就掛住北閥 打日本仔同共產黨 可惜最尾果樣做唔好
唔怪佢 比著我一樣都搞唔店

But大陸連台灣都想吞埋埋

其實佢無講錯
不過英國笠水同中共傾Ja

咁果d x京條約係同邊個簽？定還是唔洗簽？唔識歷史

diu,有都唔多記得啦…咁L多年

同當年菲律賓領海主權一樣.
判決就喺度啦, 等於有國際法根據.
真係開片的時候名正言順. 呢點喺國際,外交, 到軍事行動層面係好緊要.
之後當然就係比邊個拳頭硬的時間了. 世上仲有邊個國家個拳頭硬得過美國

上兒登你認真？

香港祖國就喺香港

蒙古祖國就喺蒙古

射左

揸埋台 英護照不是夢

邊撚個唔識歷史呀

果d係清朝政府簽架傻閪

香港同九龍係永久割讓
主權一定屬於英國

叫做有d爭議既係新界
但係當年清國將成個帝國既權利同義務轉移畀中華民國，但係呢個中華民國1928年已經亡國
國民黨成立既所謂“國民政府”到底係咪合法既中華民國政府根本都係問題

冇得打官司 只有打仗

香港回歸台灣？？？？？？？？？？？？？

中華民國要自保對抗中共
都要靠美國軍力
何來能力收香港呢？

我認台灣

我咪話話我唔識歷史囉，個口臭過梅毒西

英國佬打完二戰，國力低到乜咁，幾年之後隔離無啦啦變咗共產中國，為咗可以繼續管治香港，係現實考慮之下同咗支共建交（當時有埋撤退計劃，最壞打算係撤去澳洲）。到咗70年代尾，英國開始同支共傾香港前途，因為新界仲有20年夠就要還（話英國太執著原則係啱，佢想同支共講合約精神），但矮仔話一定要收返，如果唔得就揮軍南下，所以英國局住要還。雖然九龍同香港可以唔還，但冇咗新界，根本就冇險可守，完全管治唔到，所以最後還埋...

你都識講開羅宣言係放棄

其實我覺得我地係孤兒仔，可惜太有錢，被人領養左

中華民國香港特別行政區

聽講好似香港人去台灣讀書係僑生身分，大陸人去係陸生身分，僑生交學費平啲，又有張僑胞卡可以有好多唔同優惠。香港人係個邊有健保卡添。

中華民國係直接繼承清，佢有正本當然合理

李登輝喺佢個人評論, 並不是中華民國政府正式對香港主權提出申索

中華民國對香港任何主權申索都喺違反國際法

喺1943年開羅宣言蔣介石明確放棄香港主權, 至到2019年的今日

只喺得李登輝一個鳩UP

香港合法主權喺點, 喺要睇1842年至2019年全部歷史時空

而唔喺睇1911年一點, 亦唔喺睇1997年李登輝個人鳩UP

先唔計台唔台灣.

19世紀清政府割讓&租出香港畀英國.
到1911年辛亥革命爆發
1912年1月1日國民黨成立中華民國
(當時立國於清政府原領土, 相約於今日中華人民共和國領土).
清政府無幾耐重摺埋.

之後1927年打國共內戰,
共產黨打咗國民黨去台灣
共產黨1949年先成立中華人民共和國.

香港就百幾歲,
中共就今年七十歲.
呢個呀媽勁過聖母馬利亞.

自己諗.

要問中出羊子

香港咁撚多廢老親中派

塞比台灣

如果有埋投票權 一次公投已經可以直接兩岸統一

啱
如果窮既話中國未必會認返你
仲要依家都係認你ｄ錢唔認你個人

當年二戰完做聯合國自由就好

台仔應該好唔願意，我地競爭力高咁多

高水準強post！！！再上一堂中國近代史

南京條約簽字時,

國民黨連精子都未喺

你多少歲?

岩呀

靠外力 美軍 英軍

你呢d係常識都無

鴉片戰爭小學生都識啦

邊個話？比利時愛爾蘭都多語言國家，況且大家都正體中文。

廢中廢老一撚定係投共＋唔要民主架喇

後生／正常／讀過書自然會簡投台投英＋要民主自由公義人權平等

反正人大開會佢都括住香港係外族人

中國政策係對住外族人要嚴打管治，即係認你ｄ錢唔會認你個人

我咪話咗我唔識囉，屌乜啫？

佢地對港澳都係自己人 大陸係外人

道理有點說不通,
你一直強調歷史,
因為發生過咩, 所以現在唔可以咩,
發生過唔等如正確喎,
你強調發生過就等如有正確性 (因為蔣介石唔要香港之類)
咁你又憑咩去推港獨?
咁中英聯會聲明真係發生過喎

50年代嘅香港人一入台灣境自動有埋中華民國籍

南京條約根本係大清帝國簽
97年大清都滅亡咗啦
根本英國佬係可以唔洗還香港俾大陸

正解
所以點都唔應該「還」比共產黨
南京條約同北京條約都係同大清簽
展拓香港界址專條係同中華民國簽

屌你老母死共匪，當香港搖錢樹

利申：中史得初中程度（高學歷過習近平）

俾返晒亞sir了

真，一國兩制

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

廢佬要遣反到深圳河以北

點解當初唔成個香港割晒

支那思維:塊地連住就係我既

根本係當年日落國on9
佢係第一個承認支那既西方國家
仲要同d唔相關既人傾香港問題

中環起海軍碼頭未就係話２０２５打台灣囉
仲要ＴＶＢ播住個人大委員長讀得幾撚自豪
中共今次實黎一個一石二鳥

所以一直都有人討論當初鄧小平同戴卓爾傾咗啲乜
嚇到佢落樓梯都仆街

其實既然中共當初唔係合法繼承清政府，點解一開始英國揀左同中共傾香港主權移交嘅問題？

佢過到2025先算

最好歸台後無得選總統 只可以選區長

三條都係同清簽，1898年清未亡

中共咁撚遲建國 根本由頭到尾都唔關佢事啦

班人完全SKIP晒歷史進程

《清室退位詔書》(見上文)提及領土(territory)的繼承，但卻沒有提及對主權(sovereignty)，包括剩餘主權的繼承，更沒有提及對租約的權利與義務的繼承。

溥儀其後被驅逐出北京, 違反清室優待條款, 已經喺毁約

到滿州國成立, 滿州國先喺繼承清國
(承認滿州國的國家數目, 比2019年承認中華民國的國家數目還多)

滿州國都未對日佔香港作出主權申索, 輪到中華民國?

所以係英國割讓左香港比中共

先廢除中英聯合聲明 香港暫時歸還比英國
再搵英國同中華民國傾掂新界 正式割讓埋新界比英國 統一香港版圖

再等英國重建香港根基
例如97後新移民要通過重新歸化程序 包括背景審查
唔合格既或者查明係共諜 就要遣返 一般新移民合格就可留低

十年後舉行香港前途公投 揀歸英定獨立
凡已通過到重新歸化既新移民 都有權在公投投票

中國就最好解體做多個國家 參考七塊論
如果唔得既都應行聯邦制 並實行民主制同三權分立

最後無論歸英定獨立 香港都應加入英聯邦同中華邦聯 (如有) 互相保護

拓展香港界址專條都係清朝簽

台灣從來無管治過香港

談何「回歸」？

如果係真 咁文宣戰更應該加入呢個方向播
［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

觸法台港民族情緒

邦聯即係歐盟個種制度呀，柒唔切，同唔同一個種族根本冇關係

再講多次繼承滿清政府條例
你地FF既中華民國1928年已經亡撚左

服兵役守住香港有咩問題 除時槍頭對番警犬都可以

可能英國係大國，唔可以吓吓要人割，一割就要打仗，要打仗就要籍口

「嘈」喺對主權無影響, 除非喺海牙國際法庭既判決

成村人都「嘈」尖閣諸島主權, 但改變唔到尖閣諸島主權喺日本既事實

點解會係台灣? 無追post
如果唔見咗會點

KK1398都唔識？

反陳雲多過反共

一講邦聯已經踩親佢條尾

的確 釣魚台都係

係喎sorry
Wiki睇錯保存處

呢個就係我哋上一輩所種下的"業"啦.

1係就掛住搵食的港豬, 唔係就大中華毒上哂腦. 冇Make 足夠的Noise去反抗呢份contract. 之後8964事件, 又俾司徒華呢隻老妖利用, 直到14年雨傘革命先從"建設民主中国"呢個虛假幻夢中驚醒過來. 而家惡果咪我哋承受哂.

過去的事就讓佢過去吧: 悟已往之不諫, 知來者之可追. 吸取歷史俾我哋的教訓, 依家係遲佐D, 但我認為仲未係去到無法挽救的死局. 配合president trump的政策, 而家差唔多就到自成一國/歸英/歸美的最佳時機. 香港人要醒目, 好好掌握住呢個可能只有一次的機會.

我睇錯，自膠

比台灣咪即係比中國
除非台獨到

因為蔣中正走佬去台灣囉

大陸咁多特工，肯定收埋戴卓爾唔少情報
見11哥咁聽話就知

由今日開始我係台灣人

支拿切勿干涉別國內政

根本係啦
人地攞唔返都係驚佢武力姐

直接開打再去軍事法庭

負評咗自己, 自膠

留名睇後事如何發現

你錯了
係你本身個老母（大清）太窮俾養母（英國）收養
仲教到你好有學識可以搵好多錢自立
之後當你離開養母後有個唔撚關事又細個你的女人話係你老母（支共），要你年年俾家用仲要鬼死咁多，跟住俾d垃圾你話係養你（東江水）

屌咁未會體驗三次回歸

搞清楚繼承咗乜先?

繼承領土, 但沒有繼承主權

喺1912年, 香港已不是清的領土

繼承條毛？

都未計之後中華民國首先毀約, 違反清室優待條款, 即喺《清室退位詔書》的先決條件

支持台灣同英國聯合收返香港

程咬金

收皮 共匪

有晒法律基礎

青山派問個SHORT既?

不過我都唔認同國民黨嘅中華民國

加上蔡英文做緊總統 支持民進黨理念嘅台灣人同香港人呢刻先係最應該結盟

而唔係選擇泛藍陣營

1928年前果個係北洋政府管治
你有無睇歷史？

我無野講 我唔解鎖 我要見律師 我唔簽任何文件 唔好凶我 我投訴你

希望啦

硬得起先再講啦，美國都支持主權移交，想用香港嚟民主化中國，仲可以肢解埋日不落帝國，一石二鳥，唔好唔記得中共入聯合國之後第一樣野係將香港剔除出殖民地名單，美國係支持中共咁做架，有美國喺背後支持，英國佬呢件事上面根本冇say

以前我都覺服兵役好慘
而家我真係覺得需要
個個都咁撚好打 如果唔用到槍 慈母同黑社會重可以咁惡咩 起碼知點避免人用手臂延伸打你個頭吖

講真

戴卓爾內政都還好 一個罷工一個北愛都玩到佢都強弩之末啦

外交根本垃撚圾 英國由佢個年代開始做左列根美帝隻狗

如果佢對香港問題好似對福克蘭咁強硬 鄧小平敢咁串咩
一個島仔二百人就出航母博連任 香港幾百萬人就比佢出賣

所以關中共hi事

唔好講笑 呢單野可以搞到好大
甚至意想不到
俾台灣管好過俾中共管

起圍牆隔開新界將班牛屎佬送返上大陸

台灣朋友同我講

中華民國憲法冇講過香港是中華民國的一部分

所以就算，佢強調就算，
當年香港的主權交畀中華民國
都不是回歸，只是結盟。

中華人民共和國喺直接塞個中國籍比所有香港人

咁就代表有合法主權咩??

咁香港通過一條法律, 凡西班牙人都有香港永久居民身份

難道香港就有西班牙主權?

諗都知邏輯不通啦

1984年個轉讓喺違反國際法

我都咁話 全個割大家安居樂業

咁你擺上國際公仲裁先啦

展拓香港界址專條係同清國簽

你搞清楚先

我呢邊個post點解無咁熱烈討論

未多撚謝李柱名，同司徒華lo.個2 個仆街信有民主新中國，主動提出回歸老共，正仆街，由頭到尾英國冇諗住還！

為時未晚
將呢個推上國際層面 俾國際彈藥發炮

台灣唔會要你

承認香港人係中華民國公民

香港一大班親中派

有得投票權自動統一

我都只認同民進黨退台灣

但我想台灣用中華民國個外殼收番香港變台灣既特區

有原因

《香港獨立論》有寫

自古以來

而家搞清楚係我睇錯野，自膠

中英聯合聲明都變左「歷史文件」

只有中共倒台先有出路

美國對中共 = 拳頭對龜頭

北洋滅左啦柒頭 吳佩孚都投左降九十年啦

所以香港人一定要比壓力英國 廢除左中英聯合聲明佢
咁樣唔存在分離主義 只係將一切還原基本
理論上從未歸中 所以唔存在香港獨立唔獨立

不過依家英國咁垃圾 佢肯彩我地先算

等睇5毛話台灣都係中國

有，啱啱google左，劉慧卿一班人極力反對

我意思係中華民國視港澳人為國民/海外國民，當時你一入境就可以攞中華民國國籍，但唔係話全部香港同澳門人都有中華民國國籍。

點解要歐盟制度?

英國都頂唔順脫歐啦

有乜理由是聯埋一齊? 聯埋一齊問題更多

聯埋一齊只喺一個大一統意識, 歐洲人身份認同壓倒各民族自主

其實情況會似美國
多個地區聯合做一個國家
但地區有自己法律
或者一種新形式
並唔屬於任何國家
而該地方/地區有自我法律約束

點解當年簽回歸文件無人提出

台灣單方面的行為, 並不改變主權問題

所以 或者 可能 有機會 咁講

香港回歸中華民國
不算是港獨
沒有違反基本法
除非中共不認為或主張台灣是中國一部分

個情況好懸疑好曖昧

雖然都係ff mode，不過都係大家搞清楚係回歸中華民國，唔係回歸台灣
台獨派係主張台灣從中華民國獨立

推呀

香港有乜必要咁做?

有乜好處?

香港、台灣、西藏、東突厥斯坦各自獨立, 互相尊重, 又有乜問題？

從來沒有半秒統治過香港

談不上「回歸」兩個字

乜好想趕走新界人咩
住新界都要同港九割開?
好多公路隧道, 基建, 機場,郊野用地都係新界市區連住
再者喺九龍出世但住喺新界嘅 又點計?

我覺得分割唔到 都已經連成一體
屆時都係投票決定歸邊到

醒目呀
走佬都拎定正本
真係好醒
你諗下當中共收皮個陣就可以第一個彈出黎話係自己既

變左歷史文件即係可以收翻香港啦

但係而家香港冇民主都就黎要講普通話啦喎，仲要寫簡體字。咁我情願跟台灣啦，至少寫返正體中文呀

大家搞清楚個歷史先
當年祖國同支那傾回歸

學聯同民主回歸派既泛民人士走去同戴卓爾抗議

當時主流仲係講緊維持現狀論
但到最尾既結局就係on99比人賣豬仔

同樣都係FF
不過你level max

中共都係推翻前面政權自立乍麻

台灣香港市好過支那香港市

.

歸英派都係不切實際

成日收埋d勁展品 之後輪流出

講到尾香港根本要獨立

屌，國民黨1926年打北伐戰爭
去到1928 年先打柒哂北洋軍
係1928年之前繼承滿清府治權既中華民國
係北洋軍閥管治，國民黨毛都未生齊呀
所有不平等 條約繼承權
都係畀‘北洋軍既國民政府`
而唔係之後建立既中華民國

好處係當有人打你個陣你撻朵
唔洗一個鐘就會有人派兵幫拖

其實支那不嬲都係

我無嘢講

我啱啱睇過，北洋政府（1912-1928年）真係正式繼承清嘅法統地位，有晒政權合法性。但1928年之後，北洋軍輸咗畀北伐軍，加上東北易幟，北洋政府正式收皮，國民政府取而代之，仲有西方承認，所以人人都認同國民政府係合法加繼承北洋政府。

但問題係去到1971年嘅聯合國中國代表仲係中華民國，雖然1979年之後美國都斷交埋，但中華民國依然係真正存在，冇亡過國，同支共同埋存在。如果大家承認國民政府繼承北洋政府，而北洋政府必定繼承清的話，中華民國去處理條約同領土問題係啱㗎喎。

唔好發夢喇

利用中華民國個殼 回歸台灣 明未

照你咁講咁聯合國都唔應該存在，聯埋嚟做乜，地球大一統

ok 咁當重溫下歷史囉

呢個處理國家間嘅事務就真係去海牙法庭

我冇野講

快d 收啦 求下你！爸爸

政治正確一點是結盟

公投決定歸英或獨立

邊會咁快比你投

On9，不如話屬於清朝

同英國自己承認邊個先係中國有關

我唔想睇咩白菜啊
淨係想睇條約正本

中英聯合聲明→南京條約，北京條約，新界拓展專條失效
中英聯合聲明係歷史文件→上述條約有效返?

咁除咗清同英，現今兩個中國都冇香港主權㗎應該，支共有係因為靠惡啫。同埋美國要拉攏支共對抗蘇聯，所以應承埋港澳係殖民地嘅地位，攪到冇得公投㖭，美國仲大罪肻英國。

我寧願咁呀

台灣唔想管香港既
可以先收番香港
然後下一秒俾香港獨立
咁咪得囉

Neo Hong Kong

無錯，如果台灣改國號，咁就乜都唔使講了。

推呀 擺脫共匪香港先有救呀

希望大家搞清楚到底你哋係支持「中華民國」定係支持「台灣」
一個係主張大中華/不統不獨，一個係主張台灣從中華民國獨立
講真，而家中華民國地位已經好危，外有共匪，內有台獨

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

香港有實然主權
同意不用二次或三次回歸
其實FF出嚟的結果可能超越現存現有的國家觀念

如果你得呢個理由, 咁軍事同盟就夠

北約成員國都唔駛大一統成一個國家

中華民國香港特別行政區
永續基本法

問題係 而家邊個有資格出聲

唔喺, 英國唔可以隨意比邊個就邊個

要符合住民自決國際法

講呢啲嚟根本哂氣啦，中哂中共意識形態既計，佢話台獨，台灣邊忽獨? 人地一直都係中華民國，而且存在左108年

獨立你靠赤手空拳打中共阿？

我都有提到唔屬於任何一個國家
以聯邦既方式係一種可行既路之一

呢位巴打講得啱，概念上應該係「結盟」而唔係「回歸」
台獨派絕對唔會亦唔係「收返」香港

希望大家真係搞清楚中華民國同台灣嘅分別

峰迴路轉呀

台妹我嚟啦

其實係A唔知食撚錯咩藥將啲野還左比唔關事既D

對大陸嚟講，台灣都係中國嘅

台灣如果要提
佢拎正本出黎就有資格

根本無人想要中華民國個名 要既係真正自治

聯合國並唔喺一個真正國家

兩個成員國之間並唔可以干預對方的制度

但其實只係派系鬥爭，國號冇改喎，咁又算唔算係變咗第二個國家呢？

大家一齊 投票畀 英文總統呀

自古以來計
香港認第二，只剩澳門敢認到第一

你想屬於中共？

國民政府打贏咗取代北洋政府
因為擁有中國主權
就代表繼承滿清條例合法性
咁國共戰爭打輸咗
咁老共擁有中國主權
係咪就代表繼承滿清條例合法性

實你老母然咩
青山派ON

呢個世界並沒有呢個法理CONCEPT

主權有就有, 無就無

真
玩聯邦/屬於某國既獨立自治區係一個可行之路

呢班生番根本就欺善怕惡 隔離俄羅斯吞左佢咁多地 佢咁耐以黎咪又係吠都唔敢吠一聲

其實蔣中正喺二戰前後已經有同英國傾想收返香港

你喺靠赤手空拳, 我不是

唉...咁即係間接承認英國佬係仆街

但對國際黎講
台灣係一個國家

原本就係清朝嘅
但大清已經白紙黑字寫明將權力交俾中華民國

共匪有無呢張野？

大陸口交部岩岩先叫台灣唔好干涉中國內政

中華民國係因為清帝退位韶書而繼承清朝法統

唔駛聯

軍事同盟並唔喺聯乜聯邦

你一聯, 就要交比部份政治權力

歐盟既聯, D人都頂唔住要脫歐

打仗啦不如

又唔係絕對嘅。如果主權誰屬真係上咗國際法院打，會要求雙方攞條約正本出嚟，唔係正本法院可以唔受理

近年 馬來西亞 v. 新加坡 嘅案入面，雙方都出示唔到一封由新加坡殖民地官員寫畀柔佛蘇丹嘅信，封信係有關喺白嶕島起燈塔有冇主權國 (柔佛) 准許他國 (英國) 喺自己地頭起嘢嘅爭議。最後雙方都 show 唔到原本，成個 legal argument 冇畀國際法院廢咗冇考慮。個島最後判咗畀新加坡。

當然單案上到國際法院係要雙方都同意，中共肯定唔會制

利申: 淨係讀過少少 iLaw，有錯屌得輕手啲

國共戰爭台灣未投降

你依家咪喺高度自治既特別行政區囉

咪一條死路囉

其實分約不嬲同清朝簽
中華民國拎正本
中共只係有名無實咁拎咗香港
台灣係國際法律上絕對有權say no

廿幾蚊去到英國仲想點

個陣經濟係咁飛，個個掛住揾錢，撞正中國開放，以為大把水路，持住自己特殊地位，以為會食到大陸水，點知中曬伏，而代價係自由不特止。。。

但點解你咁講法理
但主張咁超出法理的獨立論？
好矛盾。

梗係將新界比台灣先可以獨立自治區 係其他強國想有獨立自治 笑死人

可以單方面提交比國際法院
但提交方都要喺主權國家

俾中共搞死咋

「中華民國新界」同「英屬香港」應該可以簽協議，免得界限街出現硬邊界

笑咗

係呀! 美國蹤容支那40多年, 最近呢幾年先睇到呢個策略完全失敗.
仲養佐隻大紅龍出來反咬西方世界.
好彩美國出佐Trump. 實自由世界之福.
香港人要懂得選邊站, 唔好再好似當年香港前途咁ON99. 被"代表"決定自己同呢塊土地的命運.

獨立論第一章咪喺講法理囉

神根區

台灣都一樣死

原住民到今日都成日屌台灣政府

中華民國只喺另一個法西斯, 唔會平等對待

只有獨立主權, 才會平等對待

台灣同英國瓜分香港，一個鐘來回三國不是夢

兩個都唔想...

唔同，中華民國仲未亡國。同埋你首先如何界定政權合法化先。另外，國共內戰仲未完，兩國仲喺處於戰時狀態，咁又點解一口咬定國民政府已經敗亡呢？況且去到1971年，國際仍然承認中華民國係唯一合法政權喎，但之後又冇咩聲明/條約講明中華民國已經滅亡呢？

應該 硬邊界設係深圳河

e 同 ching 簽不平等條約,要俾h佢
ching 死鬼左， t 繼承
然後c 趕走t
e 同 c 又自己自hi?
又無問話h?

講咁耐，國際大都會都依家仲係殖民地
笑唔笑死人
人地德日輸撚埋二戰都無俾人吞左

國旗，國徽，政體
兩個政府都唔同，咁都算同一個國家？

落旺角要過關

要搞番個united states of Hong Kong 先掂wo

台灣

我唔識講

可唔可以用香港人身份起訴

整返個Asia Union 唔撚侵中國玩

台灣收返香港都好過係中共管治下既香港
起碼係民主國家，同埋香港對台灣重要性一定大過係中國方面，係呢方面底下一定可以爭取到更大既自由度

告鳩英國

中華民國特別行政區 科科

我自己簽份約擺自己屋企
係咪全世界都屬於我？

告鳩中英 拎番新界

好合理喎

界限街以北歸台
界限街以南歸英

咁係唔係姐係要告鳩中國扮物主黎認領香港？如果係人好似要坐監兼罰款？
支持台灣告鳩大陸

最多咪變大陸其中一個城市
好過依家係其中一個城市
仲要將錢俾其他城市

咁又係嘅

推 我冇野講

咁英國佬嘅駐中國大使擺係北京定臺北丫？

得罪講句永久割讓咗嘅 佢想畀邊個都得
反而中華民國最有權拎返新界

99 年喺當時嘅嚟講以為係永遠
因為99年係好長嘅時間

一定先有"再歸化", 然後託管狀態來個10年8年左右.
到時除佐歸英/獨立外, 應該會仲有一個選擇: 加入託管國
而家的局勢, 邊個會係將來的託管國, 唔使畫出腸吧

所以中国呢個悶聲發大財嘅策略好成功
將人民嘅政治參與度減到最低都唔會引起不滿

屌你正呀喂

台灣連金門都就嚟俾大陸收服埋，仲得閒理香港？

而家經濟一差 中共就玩完

收到先出黎吠

應該要拎番新界
而香港九龍因為中共違法聯合聲明 英國要拎番主權

所以要名正言順.
名正言順就唔使赤手空拳. 香港有冇考慮轉型當"東方以色列"?
以色列真係堅揪: 就算係背後有USA支援都好, 當初4四受敵之地. 幾場戰爭都係以色列大獲全勝, 已經證明佢哋有幾強悍.

香港支持

都唔係民國同英國簽，係大清國同英國簽，係回歸都回歸比大清國。

好似d集齊三樣寶物就可以xx之類既設定咁

反共復清

香港領土本屬清政府
國民革命軍推翻清廷建立中華民國
成為「中國」合法繼任政權

南京條約係中華民國合法繼承嘅資產
香港係南京條約一部分

Is that clear?

宜家既中華民國， 國際都唔承認視為國家
點會有可能將香港主權交畀ROC

咁北京條約呢🙃🙃🙃

on9

🤔🤔🤔鄧小平咁當用咩條件同英國佬簽中英聯合聲明

自己睇清帝退位詔書

唔係 香港島同九龍係永久割讓左比英國

［保皇怕輸搞分化］三毛五毛全力攻打黃碧雲又失敗

鄧小平話允許英國在華所有利益，以及維持英國在香港所有利益，否則解放軍直接血洗香港

冇記錯的話，日本投降後，蔣介石有諗過收返，但唔夠英軍快手

搞清楚: "中華民國"仲存在的, 除非支共統一埋台灣
佢只係冇佐中國本土的土地.
呢個亦關係到將來國際上"名正言順" 上到去海牙玩果陣的法理格局. 亦係美國唔公開支持台獨的理由: 因為佢仲要利用"中華民國" 呢個名號去俾佢有合理根據做嘢開拖.

其實重點只要指出中共並無繼承滿清或者代表民國去同英國deal，已經足以挑戰中英聯合聲明既正當性
而當時港英亦無廣泛諮詢香港人意願，都唔好話公投之類有直接授權
第二時如果國際時局有變遷，呢兩點都可以成為香港前途變化既理據

🤔🤔🤔 中英聯合聲明 有講明無軍隊 所以都係無兵役

食屎啦

歷史認知又唔正確
要香港獨立又唔識策略

跟台灣比跟中共存在天淵之別
一定唔會好似中共咁操控強迫症
香港同台灣談聯邦制甚至獨立都分分鐘有得傾

就算唔獨
台灣已經係民主國家呀屌你

"開羅宣言"果陣, 蔣介石放棄佐對香港主權的申索.

係呀名議上存在呀，但實際聯合國唔承認喎
宜家美國佬都係叫Taiwan
而唔係Republic of China

計埋其他兩份就歸還返？

呢D嘢全部喺哂台灣

根本無徵求過香港人同台灣政府同意

中英兩國當時自己傾 出賣港台

咁講法中英聯合聲名都係不平等條約

被英國迫架 但係李登輝已經重新申索番

台灣香港

希望真係會出手收返
唔想得個講字

係

一條時效條例，可以逆權侵佔，即刻秒咗啦
管理咗塊地150年，仲唔係業主咩
22年前係老共入侵啫

其實咁樣講啦，
國民黨揸住南京條約 即係係接受清政府既永久割讓
係中共喺佢哋手上攞返嚟。
在情在理台灣都唔應該嚟分一杯羹。

嗱真係好老實嘅呢樣嘢， 與其要我哋回歸多次， 不如獨立咗去算啦。
我寧願歸英都唔想歸台灣

支持回歸祖國中華民國

好彩台灣保存得好

靠香港人比壓力蔡英文 叫佢拎番三份正本係台北搞個香港自治公投

新界人過去台北投票選擇新界歸台
香港人九龍人去台北投票選擇新界歸英

再用合法公投民意迫中共同英國 如果唔得香港人同蔡英文去國際法庭告

就算將台灣/民國排除考慮之內
無拎民意授權而獨自去傾主權移交已經有違UN原則
當時香港社會有一大部份接受「回歸」其實都好需要「大中華膠」呢個概念

永久割讓係九龍同香港

新界唔係

遲早會.
共碟韓國瑜同支共今鑊比林鄭過一楝. 全台灣都驚醒哂
WW3東亞引爆點喺睇南海, 定台海引爆而已. 而家再加多香港做引爆點
伊朗果邊, 之前有ching提醒佐果邊美國唔使自己出手, 佢條靚以色列一個已經夠壓場
剩番的uncertainty 就剩番俄國. 呢條友一直都食花生等抽水/棒打落水狗執雞.

冇得一步登天
同埋要接受歷史

問題係現實上主權喺中共就永不翻身，郁都冇得郁

換台灣做宗主國或者有得諗吓

呢個伏真係大呀...全世界(除佐精過鬼的俄羅斯)都中哂招.
好彩Trump及時出現

比較大鑊係1997年之後香港的確以中國屬地身分活躍於國際，姐係呢個關係/身分係被國際社會認可
香港仲係「中國香港」個持續時間越耐，呢個情況就越穩固

你on撚9？
呢兩條不平等平約比聯合國一早廢撚左

14年果陣已經有人提過

當時台灣某個節目既反應係
「喱啲係你地香港既事，你地搞唔掂，唔好諗住拉台灣落水」
記憶有限，但已經美化左佢句說話

1982年前後其實大陸仲未有經濟方面既起色，就算改革開放俾到人信心，都唔會估到衣家呢個步伐
而且1989嗰鑊野係更將港人對中共幻想拖去谷底，如果唔係邊有咁多人不顧一切去移民

老老實實 基本法係咪真係得50年有效期？

所以個訴訟位、切入點係回到中英聯合聲明，證明佢invalid
再追塑香港宗主問題，回到南/北京/新界條約

咁就有得翻身

講真響台灣立場，無論係咩黨派去睇，都無咩理由或者空間去顧埋香港
台灣淨係應唔應該自立門戶都仲未有共識

馬英九都係等送中嘅大中華膠

台妹

中共屌你老母

問

不過點都好我個人覺得香港成壇野基本上係無得訴諸於國際法
個重點係要對內，要本土既人搞清楚本身個地方既未來原來係任由其他大國大勢力好似一件貨咁讓黎讓去
要認知呢一點，從而確立一個自主既正當性
咁樣做先會比較有價值

如果香港係屬於台灣，
咁成個海咪比美軍橫行？
中國艦咪問口到出唔到？

照咁講唔洗修例, 即刻拉人過海

台灣最大問題係當時老蔣極之on9

意氣用事指摘國際社會唔應該承認中共政權，一個中國應該係中華民國（which is 歷史同政治正確）
弊就弊在佢嬲到同人斷交，白白送中共上台

部分正確

其實台灣真係唔care收唔收返香港
大陸咁大佢都唔想收
今時今日佢最在意自己主權

但
聯合香港可以極有效制衡中共
因為香港名正言順應該回歸中華民國
中共好怕，所以一直用盡力搞港台分化

移民啦！邊度好？

其實外國無撚人會理我地邊個揸莊，最簡要有著數同埋唔好咁亂
當時既然已經退去台灣，其實如果專注獨立/以收縮版圖形式去玩，可能今日台灣起碼可以自己站住腳
不過歷史都好難有What If

大灣區

經過第二次世界大戰其實每一個人都明白，
冇一個組織可以凌駕喺國家之上 。

我話知你乜嘢國際法庭定係聯合國， 共產黨唔願意主動放手嘅話香港好難甩

佢哋最大嘅方法都係制裁中國， 但係中國依家呢嚿肥豬肉，唉

1971先係

呢D嘢, 需要用到果陣就會攞出來啦
Keep 住放喺度唔講唔代表唔存在.
一個地方有N個身份唔係乜嘢特別嘢. 人都可以有多重國籍啦

佢地現時唔理係因為唔夠軍力、國際牙力、經濟能力
但條件夠應該會做

蔡總真係喺國際關係上著墨
香港人應該大大力支持

你個描述響左派右派角力年代可能仲係
不過衣家似乎中共對台灣立場係綱領行先
而且既然香港已經響手，佢地係無必要擔心港台之間可以有任何超過精神上既合流
再者，港台人民都好非常唔一樣既國族認知，語言，同地方文化由來

俾英國迫?
正常程序: 玩國際法的話, 英國同台灣去海牙法庭打一場先
之後咪跟判決做野攞

理性討論，台灣無美帝照住你覺得今時今日仲守唔守得住？
金門已經飲緊大陸水，又話要起橋通大陸，其實最似香港，分別只係金門仲係台灣統治緊。但大陸真係要武統的話金門一定係第一個失守嘅地方。

國家領土主權主要係跟國際法玩.
國際法好似冇"逆權侵佔"呢枝歌仔唱喎...

口交部：海牙法庭無權干涉我國內政

基本認知，希望多啲香港人大同
必要時/時機成熟再擺上檯
將會係重要一著去將死中共

所以台灣向英國提出覆議，應該可以上海牙法庭

集資買返佢

以中共個勢，除非佢內爆之類如果唔係根本唔太可能由外力引至佢收皮
香港同佢一齊捆綁前題下其實都幾難做到d咩
所以比較實際係要一直同佢保持距離，要響重要關節例如三權分立呢d地方劃清界線

比大家J下
香港舊時報紙都有用民國年號
記憶中80年代東方日報都仲有用

即係齋講拳頭唔講國際法, 想打WW3/力量即正義啦?
咁仲好, 麻煩支共早D出聲要咁玩, 講拳頭邊個硬得過美帝
一場仗支解支那+打開中国市場冇難度. 係睇下支共臨死前射到庫存入面幾多支核彈出去而已

到時台灣香港都係地球聯邦軍

假貨比真貨好

近代 東方

唔係，南京條約淨係得香港島，第二次鴉片戰爭之後嘅北京條約就係界限街以南

中共既「軍力」有幾多其實好多人都心照，佢打咁多嘴炮多數都係內部維穩搞國族主義同埋要製造假想敵姐
真係埋海牙打的話，我估地球聯合軍都唔會夠美國打
(當然計埋核彈頭+痴線佬敢射就唔同考慮)

南京條約救港

btw，租借新界99年係再之後嘅 展拓香港界址專條

成件事得個諗字
英國同台灣都冇收香港嘅打算
有已經一早出咗聲
仲有香港始終大把意向唔一致嘅人
要認同獨立或者主權回歸都好難
除非有大利益比到佢地否則都會同美國一樣唔會出手…

當然 成為最強第一島連防線

痴線佬敢射, 支共都係得400枝多D.
做唔到"保證互相毁滅"效果. 做唔到陷球剷的話就, 只係最後勝利者要pay幾多代價問題.
如果美帝俾人挑起把火. 玩"Whatever it take"模式的話
Mike pence果句If you fuck with me, I'll kill you all 唔係講笑的

本土意向唔一致呢個真係最難搞
講緊就算搞公投都要有兩個以上既選擇

結論: 香港真係算撚數，唔係死人冧樓俾人逼去牆角之前應該都要俾人管
就算惡如中共都唔會柒到逼晒香港人上梁山(暫時)

明確？ 開羅宣言無提香港

一個中國，中華民國。

歷 史 在 人 為 。

有嘢推
冇嘢講

係香港史最基本常識嚟...
睇嚟你真係對香港史0認識

推

聯邦制係正解
香港台灣係第一步
收回大陸（如果）都應該咁行

如果唔係攞住惡名昭彰嘅"中國"招牌去台灣
e.g. 叫台灣民國
一早已經被國際承認啦

邦聯同聯邦有少少唔同
不過大致你都明個concept
有空睇下兩者分別

當年香港都有大把意向唔一致既人主權回歸中共

可能最多嘅人係冇意向
係咩 碰

得啦，roc收返新界，再公投獨立

台軍唔夠警犬打

叫中央人民政府 張香港納入台灣省，再叫人大釋法張 特首同所有高官係直接由台灣省總統任命就搞掂啦， 再現時嘅立場黎睇佢係認台灣省是中國的。

g後唔知幾多人年後 中共能夠和平統一 就自然統一到啦

你都可以咁講
同最好係有真主權方肯收為前題
如果唔係好冇說服力

南/北京條約被聯合國廢除左
唔存在港九界限街以南永久歸英
新界九龍租借返黎
理應一併交還持約方 - 中華民國

仆街英國出賣香港「送中」
中華民國保留追究權利但現時拳頭唔夠力

英國脫歐啦仲歐盟
不過英軍好過冇

好，等我再了解吓

Btw, 聯合國廢除不平等南/北京條約
唔存在港九界限街以南永久割讓比英國
喺廢除嗰刻應歸還持約方
我理解啱唔啱？

可唔可以上訴去國際法庭
因為成件事都係英撚支那係到講
無問過香港人，亦唔關中共事
同埋唔俾香港人住英國又係咩玩法
去自己所屬國住都唔得？違反曬人權

其實服兵役都係好事黎

嘩 李登輝出嚟打救香港
我地應該食住上

同老共講道理？

因為香港人唔係白人

回歸了

我更正係北約

比台灣管好撚過比邪惡軸心國管

屌 回歸歸錯邊

班共產黨荷包水浸啦已經，收埋曬袋曬，你估佢地會拎返出黎救國咩，最好佢地棄國潛逃。

我無野講

中華民國護照有美帝免簽

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我

我喺佔中嗰陣同老豆老母講過
香港係清政府租俾英國
嗰陣共產黨都俾成立
點會係還俾共產黨呢

當真係清政府租出去既野係還俾下一手
大大個中華民國仲喺度
係都還俾佢地啦